---
layout: page
title: Como contribuir para projectos de Software Livre
date: 2023-10-24
---

<p>Apresentação feita por Marcos Marado, no contexto do Hacktoberfest 2022, sobre como fazer contribuições para projectos git via interface web do gitlab, interface web do github, e linha de comandos.</p>
<iframe title="Hacktoberfest 2022 - Breve Introdução ao git, gitlab e github" width="560" height="315" src="https://viste.pt/videos/embed/789d5d3b-6b37-4852-8f2d-80097848c642" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
<p></p>
<p>A sessão da ANSOL, liderada por Joana Simões, foca-se em boas práticas para colaborar em projetos de Software Livre. Ela abordará tópicos como quando e como apresentar um PR e comunicação com maintainers, usando o projeto pygeoapi como exemplo.</p>
<iframe title="Hacktoberfest 2023 - Boas prácticas para a colaboração em projectos de Software Livre" width="560" height="315" src="https://viste.pt/videos/embed/bf0ec6f4-bd37-4a4d-a957-f3070aa972d4" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>

